警揑造證據投訴增三倍

警揑造證據投訴增三倍

要聞

【本報訊】警方投訴警察課接獲市民投訴有所上升。監警會昨日聽取警方匯報，今年頭5個月共有619宗投訴，按年增加23.3%，當中涉濫用職權的投訴升36.4%，投訴揑造證據更升三倍，共有16宗。投訴及內部調查科總警司張建光指數據波動輕微、趨勢平穩；監警會主席郭琳廣（圖）指以往部份市民透過「表達不滿機制」投訴，但今次轉循原有渠道投訴，才看似數字上升。

郭琳廣：機制致數字升

監警會昨舉行公開會議，投訴警察課提供今年頭5個月接獲的投訴數字，逾八成涉及疏忽職守、行為不當、態度欠佳及粗言穢語等，整體投訴亦較去年增多。
投訴及內部調查科總警司張建光強調，數字雖有輕微波動仍然平穩，料全年投訴數字只會輕微上升；涉毆打及恐嚇的投訴，亦按年分別減少了27.2%及42.4%。他說會定期審視機制。
不過，對於急增三倍的揑造證據投訴，張未有詳細解釋原由，監警會眾委員亦無就此跟進提問。會後主席郭琳廣見傳媒時指，投訴警察課接獲投訴雖有上升，但加上「表達不滿機制」數字一併比對，實際投訴升幅並不多。
有關機制在2015年初正式生效，內容大多性質輕微，投訴人不欲花時間正式投訴及協助調查，僅希望向警隊管理層反映不滿，便會循此機制處理，如不滿意結果亦可重新向投訴警察課正式投訴。
7.1將至，郭琳廣估計今年遊行人數未必太多，約萬多至二萬人左右，不會擔心有衝突場面。他指過去兩年遊行未有衍生投訴，相信與過往派員觀察後提出改善建議有關。
郭指今年也會派委員到場視察，協助委員理解整體情況，審核可能出現的投訴個案，預計有半數委員參加，下周三會先行出席警方安排的簡介會議。
■記者馬志剛

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

慶祝香港回歸二十載